第N屆連登止蝕派vs strong hold派大賽現正開始，各位參賽選手同我入黎！！

咁多位參賽選手！！請大家下面留言講下對於止蝕派 and stronghold 派的意見！！我講先！

自古以來，止蝕派與strong hold派的紛爭無日無之，網絡平台上的對罵、冷嘲熱諷多不勝數，筆者無意吹捧或貶低某一派別，因為每一種派別均有其可取之處，應該用哪種玩法相當視乎個人因素，可以是心理質素、對股票的熱情，甚至是定力。以下我嘗試歸納各玩法的特質，方便新手了解：

止蝕派
-傾向捕捉短期行情或動能（momentum），大多以技術分析作為進出場的依歸
-會為每個交易設立止蝕（一般為10%左右）
強調紀律，到達止蝕位置就必須賣出
-較為靈活，在一波大回調前期離場

缺點：
止蝕後升返是常有的事
比起strong hold派需要花更多時間精力在股票交易上

價值Strong hold 派
傾向進行長期部署（以年計）
了解公司的基本面，相信該公司未來的發展會向好，股價最終會反映
可以是月供自己相信的優質股或組合（例如月供契媽arkk）
基本上部署完就可以del app，較為節省時間及精力

e.g.信契媽！買 tesla 放到2025

缺點：
股價在買入後有機會短期內面臨大幅回調，需要有心理準備承受短中期（可以是年計）虧損
相當考驗選股能力，是否買中真正優秀的公司股票需要數年後才能驗證
若考慮月供大盤或指數，需要考慮個人對於美市長遠發展的信心

半Strong hold派
-有點類似前兩者的混合，可以是以技術分析或價值分析為依歸入場
-相信美股只會升不會跌，總有機會返到家鄉
-跌幾多都不會走，直到返家鄉再另行部署

簡單而言，止蝕派與價值strong hold派的分歧在於對於交易時長的著眼不同。止蝕派著重捕捉短期行情，價值派較為著重於股票的長遠價值。而半stronghold派著重於信仰（當然也可以是對某公司的信心）。
坦白說，我們無法單以這三種模式完全概括股票的玩法分類，因為不少人會將三種模式加以糅合、或因應市況，創造或採用屬於自己的玩法。但這三種模式的分類有助新手了解不同玩法的優點、缺點，從而根據自己的個人條件選擇合適的模式。

未來我地會有更多文章分享，有興趣嘅喺下面留言。我地group喺一個綜合性的股票資訊區，會有每週trading idea 推薦，市況分析
想知更多？入埋我地嘅group！！

SS

熊仔

止蝕SH派

每個post都見到你多謝你咁支持

follow咗你

冇野好嘈

如果只有止蝕派冇sh 派， 一跌市 by default 係會drop to zero止蝕派應該感恩sh 派令你有位走

相反只有sh派冇止蝕派 , 個價就會好浮動冇liquidity

ALL IN GME 派
只要一SS，在座各位都係垃圾

但一日唔SS，都只係FF垃圾

各單位準備！